[
  {
    "question": "Hvilken av disse påstandene om RISC er ikke sann?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "RISC-maskiner har som regel flere registre enn CISC-maskiner.",
      "RISC har som regel fast instruksjonslengde.",
      "RISC har som regel flere adresseringsmodi enn CISC.",
      "RISC har egne LOAD/STORE instruksjoner."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket av disse typene er ikke en form for avbildning i hurtigbuffer (eng: cache)?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Sett-assosiativ avbildning",
      "Direkte avbildning",
      "Kumulativ avbilding",
      "Fullt assosiativ avbildning"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er hensikten med hurtigbuffer (eng: cache)?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Å øke minnekapasiteten til maskinen.",
      "Å senke den gjennomsnittlige aksesstiden til minnet.",
      "Å skille mellom instruksjoner og data",
      "Å sørge for at alle prosessorer i en superdatamaskin har like data."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket element er ikke en egenskap ved en seriell buss?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "En seriell buss krever at enhetene har en felles klokke.",
      "Overfører et bit om gangen.",
      "Kan være raskere enn en parallell buss.",
      "Benyttes av f.eks USB og Firewire."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken av disse metodene er ikke en metode for å kontrollere I/O – enheter?",
    "answers": [3],
    "options": [
      "Avbruddstyrt I/O",
      "Programstyrt I/O",
      "Direct Memory Access (DMA)",
      "Serielle registre"
    ]
  },
  {
    "question": "Organisasjonen av en prosessor deles ofte i:",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Styreenhet og utførende enhet",
      "Register og aritmetisk-logisk enhet (eng: ALU)",
      "Minne og styreenhet",
      "Register og minne"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket av disse utsagnene om minne er ikke sant?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Dynamisk RAM (DRAM) bruker kondensatorer for å lagre informasjon, og krever\nderfor oppfriskning med jevne mellomrom",
      "Statisk RAM (SRAM) bruker transistorer for å lagre informasjon, og krever derfor ikke\noppfriskning.",
      "Statisk RAM bruker mindre areal enn dynamisk RAM per bit.",
      "Dynamisk RAM er som oftest organisert i en matrise med kolonner og rader."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken påstand om three-state buffer er ikke sann?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Three-state buffer brukes ofte i busser for å unngå at flere enheter driver bussen\nsamtidig.",
      "Når et three-state buffer kobler en enhet av bussen kalles denne tilstanden for ’Z’.",
      "Three-state buffer kan bare brukes på serielle busser.",
      "Utgangen til et three-state buffer er enten 0,1 eller Z."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken av disse påstandene er ikke sann om arbitrering?",
    "answers": [3],
    "options": [
      "Arbitrering styrer hvem som kan bruke bussen til enhver tid.",
      "Arbitrering kan være sentral eller desentralisert.",
      "\"Daisy chaining\" er en form for arbitrering.",
      "Arbitrering er ikke nødvendig dersom bussen er asynkron."
    ]
  },
  {
    "question": "Vektorisert avbrudd vil si at:",
    "answers": [0],
    "options": [
      "At man har flere avbruddsrutiner, en for hvert avbrudd som kan komme.",
      "At man bruker vektor-registre for å behandle avbruddet.",
      "At avbruddshåndteringsrutinen får inn en vektor som første parameter.",
      "Flere avbrudd bruker samme avbruddsrutine."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket utsagn om forgreningspredikering (eng: branch prediction) er ikke riktig?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Forgreningspredikering er bare viktig for mikrokontrollere.",
      "Forgreningspredikering prøver å forutse om et hopp blir utført eller ikke.",
      "Forgreningspredigering benytter seg ofte av historiebits.",
      "Moderne forgreningspredikering er svært nøyaktig."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken av disse påstandene er ikke sann om samlebånd?",
    "answers": [3],
    "options": [
      "Man kan benytte høyere klokkefrekvens med samlebånd enn uten.",
      "Samlebånd krever at man tar spesielle hensyn til avhengigheter mellom instruksjoner.",
      "Samlebåndet er bare så raskt som det tregeste steget i samlebåndet.",
      "At en maskin bruker samlebånd må spesifiseres på ISA-nivå."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er det ISA ikke spesifiserer?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Hvilke mikroinstruksjoner som finnes",
      "Hvilke registre som er tilgjengelig for programmereren..",
      "Hvilke datatyper som skal støttes av maskinvaren.",
      "Hvilke instruksjoner/opkoder som finnes."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket av disse er ikke en adresseringsmodi?",
    "answers": [3],
    "options": [
      "Direkte adressering",
      "Register adressering",
      "Register-indirekte adressering",
      "Hurtigbuffer (eng: cache) adressering"
    ]
  },
  {
    "question": "Når man kaller en prosedyre kan man lagre returadressen på flere forskjellige måter.\nHvilken av disse metodene gir størst fleksibilitet?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Å lagre returadressen på stakken.",
      "Å lagre returadressen i et spesielt register.",
      "Å lagre returadressen i et spesielt minneområde.",
      "Å lagre returadressen i et spesielt minneområde, et område for hver funksjon."
    ]
  }
]
